美國民主黨2020熱門候選人拜登：中国不是我們的競爭對手

美國奧巴馬政府時期的前總統、2020年總統大選民主黨初選參選人拜登在周三出席一場競選活動時表示，他不認為中國作為美國的地緣政治競爭對手能給美方構成威脅論的看法。拜登的發言也違背了隨着近年來中國經濟的高速發展，及對外影響力地快速擴張，自2016年特朗普總統上台後美國政界對華政策的主流聲音轉變。

日前宣布將以民主黨初選候選人身份第三次角逐白宮的拜登，在當天於愛荷華市出席競選活動談到對外政策時稱，“看看我們自己（的位置），在過去的30年中，作為副總統和國會外交關係委員會主席，我幾乎與全球所有的領袖們都曾會面，我不知道他們中有人會不願意與美國總統所面對的問題，及他們自己所面對的挑戰進行位置交換。”他並具體提到正在與美國商議貿易協議的全球第二大經濟體中國說，“中國會吃掉我們的午餐嗎？得了吧，夥計！”

拜登說，中國（領導人）正在忙於應對其國內和區域問題，如南中國海的緊張局勢等。他在舉例中還提到了位於中國東部的山區問題，儘管難以理解其口中具體所指，但他或許指的是中國在近來與印度就西南部邊界問題的爭端。隨後其並改口說西部山區。拜登還舉例稱，“他們還不知道如何處理體制內的腐敗”。他並總結稱，“他們不是沒有能力，但不是我們的競爭對手”。拜登如此反對及輕視中國對美國領先位置及地緣政治挑戰論的發言，引起了美國政界共和、民主兩黨多名著名人士的先後回應。

包括曾代表共和黨參與2012年總統選舉的羅姆尼參議員，及參加了2016年民主黨初選的桑德斯參議員都就拜登的這一發言作出回應。同樣宣布將參加2020年民主黨初選的桑德斯通過推特稱，“自我投票反對中國貿易協議以來，美國已經失去了超過300萬個製造業工作。不將中國當作我們在全球的主要經濟競爭對手是錯誤的。當我們進入白宮後，將以修復雙邊貿易關係的方式贏得勝利。”

觀察人士指出，拜登常年來在對華問題上持有上述態度，並多次發表類似發言。他對中國國家崛起對美國帶來負面影響的否認態度，也與特朗普2016年競選中及其上台後所採取的對華政策存在顯著區別。針對拜登最新表達出中國對美國構成競爭的懷疑，羅姆尼則附推稱，（他的發言）“這可不會經得起時間的考驗”。（This will not age well）

面對質疑，拜登競選活動的代表貝茨（Andrew Bates ）在當天回應稱，“前副總統在發言中是在強調，無論我們作為一個國家面臨什麼樣的挑戰，包括那些由崛起的中國構成的挑戰，它們與美國自身面臨的結構和社會問題相比都顯得蒼白無力”。該發言人稱，拜登的演講旨在展示美國的經濟實力，避免讓美國工人士氣低落。

正視現實啦，好多人已經話美國醒得遲。

屌你老母 賣國民主黨

支那俾咗好多細路女佢屌

呢D民主黨都非常pk, 千祈咪俾佢選到

他稱拜登在2013年以副總統身份出訪亞洲，其兒子亨特（Hunter Biden）陪同，兩人到達北京時受中國紅地氈式歡迎。10天後亨特的公司Rosemont Seneca和中國國有銀行簽署一筆價值10億美元的協議，雙方共同成立「渤海股權投資基金管理公司」（Bohai Harvest），希爾頓形容渤海股權基金是得到中國支持的。

希爾頓指，該公司的部分投資資金來自中國、哈薩克的獨裁者、烏克蘭寡頭的黑金和一間與瑞士銀行有連繫的神秘公司。與瑞士銀行有連繫，意味這公司和洗黑錢有關。

收左好多錢

正一老而不

祝美國民主黨連輸10屆

民主黨my 美國

由佢地話公開UFO檔案果剎那, 已確認美國民主黨d人思想真係好撚閪幼智
完全冇諗過公開UFO檔案會有咩後果
做事永遠只係諗好果一面, 唔諗下壞果一面, 下下以為殘酷現實好似童話故事入面既花花世界
如果美國,甚至係所有民主國家,由你地班民主黨細路領導, 我保證獨裁國家,邪惡軸心國越做越大

叫親民主黨無好野

拜登說，中國（領導人）正在忙於應對其國內和區域問題，如南中國海的緊張局勢等。他在舉例中還提到了位於中國東部的山區問題，儘管難以理解其口中具體所指，但他或許指的是中國在近來與印度就西南部邊界問題的爭端。隨後其並改口說西部山區。拜登還舉例稱，“他們還不知道如何處理體制內的腐敗”。他並總結稱，“他們不是沒有能力，但不是我們的競爭對手”。拜登如此反對及輕視中國對美國領先位置及地緣政治挑戰論的發言，引起了美國政界共和、民主兩黨多名著名人士的先後回應。

睇侵對華強硬個時既民調，就知道拜登係岀嚟幫民主黨介票

其實佢係上得連登太多，知道支爆已經開始咗，跟本威脅唔到美國啫。